[有圖] 玫瑰痤瘡可以點搞

呢個病已經纏擾左我5年，有無得醫

有無同道人

巴打幾歲開始有？
利申 只係想了解下

唔係應該問醫生咩？

西醫

15,6歲

睇醫生啦

睇醫生
身邊有朋友有呢個情況
但冇你咁嚴重
而家都keep 到

留telegram 然後再俾wtsapp. 一直想開post share 呢個病。

睇過幾年，一直唔好，醫生當暗瘡去醫，但我懷疑係玫瑰痤瘡

幫樓主推 希望樓主快啲好翻

5年你去睇下醫生
總好過上網或者聽人地講既偏方

以前睇落d醫生無一個醫到，聽聞要彩光先醫到，但好貴，仲要唔斷尾

我有類似情況,但無樓主咁嚴重
醫生開抗生素同藥 膏, 久唔久復發下

巴打有無食A 酸

我知好嚴重，但一定唔只我一個，但真係咩自信都無晒

玫瑰痤瘡唔係暗瘡

睇馮偉傑

會唔會痕?

間中，但主要係成日發熱

玫瑰挫瘡唔係指生係鼻果隻咩？

我都同巴打一樣塊面有唔少瘡
塊面好易紅好易發熱

樓主無視我呢個玫瑰痤瘡患者 咁算啦

我朋友以前都唔知咩叫玫瑰痤瘡
係後尾睇左醫生先知
轉過其他醫生都係咁？

無玩telegram呀

前前後後睇過4,5 個醫生，中醫都有，但一直唔好

即係咩嚟？
有紅印？
我冇，想了解下

要由5年前講起，一開始中2,3左右生暗瘡，開始嚴重，跟住睇醫生，醫生開左隻有類固醇嘅藥膏俾我搽，但原來類固醇用係皮膏到會一發不可收拾，一開頭用隻藥膏效果非常良好，2,3星期皮膏白滑晒，但之後愈用愈衰，後尾睇多次個醫生，佢話隻藥都停左產，唔會再開，之後5年塊面就係咁
sorry for 1999

聽聞隔夜茶洗臉幾好

睇醫生食一個療程抗生素啦
不過食完都有機會復發

抗生素食過架喇，可以話係原全無作用

巴打，睇普通外科冇用㗎。
要睇就睇皮膚科啦，好似食藥可以斷尾的。
但睇皮膚科唔平，每次都要千幾，仲要定期複診

介口 早訓 唔好食煎炸食物/辣野/打邊爐 沖涼唔好沖咁熱嘅水

屋企人用錯產品搞到皮膚發炎，最後變到有玫瑰痤瘡
睇左3個幾月醫生先無左7-8成，再覆診睇2個幾月無哂

睇親都專科

幾錢呀ching

仲要戒口，牛肉，煎炸，有殼嘅海鮮，都唔好食

有無用過skinoren？

但係好返都要keep住做，同埋1次幾錢，同埋邊到做

同埋要keep住搽防曬

睇醫生 然後試下天然野 例如手工皂

有無落妝？

過來人
根本做咩都無撚用 睇過兩個醫生
食藥點都唔會斷到尾 唯一係可以將痛情減到最輕
過一排又會返發
唯一可以徹底解決係做彩光laser

但ching你隔幾耐做一次，同埋係邊到做

我都有呢個班題
近一年先開始有
本身有暗瘡底
主要面 發熱發紅
食過西藥但好似冇乜反應
應該點算好
成日俾人笑無啦啦紅
最驚會變酒渣鼻 好撚worse
求康復者分享心得

俾人笑左5年，雖然會表現得好開朗同唔介意，有時會自嘲下，但其實內心係點真係自己知

暗瘡佬唔易做

唔想俾人感覺咁自卑，會成日笑，但時間會慢慢令你沮喪，希望做完彩光可以做返正常人啦

我12/3歲開始有 中間有睇醫生食抗生素食左一兩期嫌太貴見無左瘡就斷藥 之後又翻發
到上年呢個時候的起心肝食左四個月抗生素同搽醫生開嘅藥膏 幾乎斷尾
食抗生素有6成機會斷尾 A酸有8成 果陣醫生俾我揀抗生素定A酸 我怕A酸副作用太大就揀抗生素
其實一到潮濕天氣就好易翻發 最緊要俾皮膚keep住乾爽 遲下熱天要係咁cool down皮膚睇落會無咁紅同好似有膿咁

有種情況係有face mites
mites一死d細菌就爆發就發熱面紅
最平最痴線可以試下一得閒就用番梘(大量)full面洗眼眉洗捷毛殺蟲再沖洗再用番保濕
床洗密d 訓教平訓唔好比任何野掂面

唔得洗去照啦
天后1500一次有醫生照算最好

面頰皮膚敏感好嚴重
上網睇症狀似係呢個病
皮膚薄 超易面紅 可以紅到紫紅色咁
岩岩開始睇中醫（普通中醫）話我肝虛⋯
希望食中藥有助我康復
知道唔曬得太陽 請問塊面皮膚咁脆弱時 重會乾到少少損時 可唔可以塗防曬？
我只有大牌個d普通防曬

我都有 已經好番 以前影落嘅相真係好撚7恐怖 嚴重過你 你有無食4環素?
要戒口
我試過對住個醫生喊 問佢我以後點見人 佢安慰左我一陣就寫左幾日假紙叫我番屋企抖下 唔好番工啦咁

你係點樣好番架？

其實我係無啦啦自己好番
個陣真係對住塊鏡狂喊 愈喊塊面就愈紅

好撚慘

唔好飲酒呀海鮮呀cheese呀奶呀個d住
雖然我而家全部都無戒口
我個陣個塊面有啲小疱疹咁 你係咪都係??

訓先 聽日傾
你係絲打? 唔好咁唔開心呀 都有影響ga

試過 真係零自信
睇左成年醫生 洗左成皮野 之後慢慢好番（其實我懷疑係過左青春期自己好）
宜家比面油問題困擾緊 點搞

我唔知自己有無 未試過樓主個相咁
但塊面超敏感 好易紅 起紅點
好多護膚品用唔到 話比敏感用既都係會紅
後尾而家搵到啱用 但要捱貴野
但都係好易紅曬 戒埋食蝦
有無人都係咁

敏感易紅要茶 我曬下就紅
茶左叫做有保護
不過我都搵左好耐先搵到啱用既防曬
同埋防曬一定要落 唔落會爆暗瘡
我未試過大牌 但好多其他我都茶完乸/皮膚變差
平/貴都試過

可以試下中環黃國安，兩年前睇過佢。
個陣諗住睇暗瘡，佢話我係玫瑰痤瘡，用左佢d 藥半年至一年已經好返。頭幾個月好似搽有類固醇既藥膏同埋口服藥，之後幾個月就靜係用佢d 洗面水洗面，好返之後就冇再用

識人生過 宜家皮膚好返曬
要戒口 食野要好清淡好清淡

巴打試下上iherb買薑黃食啦

我食左呢隻個幾月，每日一粒，生少左石頭瘡，塊面都無咁紅
Btw,我係睇左呢篇文先買

巴打可以參考下

個人經驗,以前勁過你

1. 唔好用手搞佢(手有細菌)
2. 經常換枕頭袋
3. 唔好用化裝品
4.有天然爽膚水保濕(睇下自己有咩情況)
5.唔好(減少)食奶類製品,多糖份既野
6.注意食物,負擔到既話去做一次勁d既食物敏感檢查(幾千蚊)
7. 睇皮膚專科!

利申:為左d暗瘡洗左大約十萬，遲d打算做laser

暗瘡同玫瑰痤瘡有咩分別？
我塊面都好易紅 有粒粒 唔識分自己係咩

抗生素

tetracycline

其實可以自己整護膚品
好過出面買個啲貴一貴嘅牌子
又可以自己決定成份
搵返啲岩你哩個情況既成份材料

完全明白你嘅痛苦
我都係啱啱先發完3個月 宜家好番啲 冇咁紅
前個排皮膚好似比火燒 勁痕 有時仲會痛 紅到一達達咁 勁核突
睇過2次醫生 佢話我有皮膚炎同Rosacea 之後比我食啲消炎藥、抗生素同低劑量類固醇我搽 但冇好到 皮膚抵抗力反而越黎越差
又試過聽人講搽椰子油 都唔得
後尾經過間護膚品牌店 買左1700 護膚品先好番啲 宜家仲有小小紅印 但已經好好多
希望你都快啲好番

戒J啦唉

食緊a酸成年 冇乜用咁
依然紅卜卜
塊面好易紅同腫
發得勁嘅話就會紅哂加成塊面都有一細細粒

我中2開始爆瘡爆得好嚴重，但從來無理過佢 ，直到year 2 就自己慢慢開始好返 ， 宜家得返少少黑印， 如果唔係真係會好自卑

你睇左火雞姐個youtube,未啊
一樣病

巴打可以參考下

原來上面講左 自膠

我上年都有，成面一達達紅加暗粒
我覺得係因為之前食完四環素+用a酸gel 整傷咗
之後轉醫生，佢轉另一款藥加洗臉
兩個月好翻八成
之後叫我做埋彩光
我無去，自己繼續用個個牌子既洗臉+ lotion
Touchwood 一年都穩定
係黎m前先有一兩粒

成日俾人笑面紅 又好易熱出油

a酸好似唔岩醫rosacea ga

類固醇就唔好再用，我懷疑係佢搞到我咁

有藥膏專搽玫瑰痤瘡 去睇醫生問下 同埋一點好重要就係唔好曬太陽同搽防曬

睇專科醫生?

個皮膚醫生由我細細個就叫我食
食完零效用
仲揾緊方法醫好

對唔住大佬，我睇左喇，但巴打睇佢好返晒？

其實巴打們講既做彩光，有冇話邊間好d?

我都係 圍住個鼻生
曾經自卑到唔敢見人

都多謝你先

有個小問題，究竟激光同彩光有咩分別，我呢個case咁嚴重應該做邊個好

真係多謝晒你巴打，但你之前有無我咁嚴重

巴打你好
我都係玫瑰痤瘡患者
我上年9月開始病發
好彩唔叫好嚴重
不過都係又痕又慶又痛
來來回回又中醫又西醫
食左四環都幾個月
我個病係因為我之前一直敏感底
醫生開類固醇比我擦
擦得太多先爆左出黎（我認為係）
雖然我而家仲係會敏感
但慶同紅既情況都好番好多了
上面巴打們都有講
除左轉哂做全天然護膚品外
(我覺得藍洋甘菊同埋B3既用野都幾啱我用）
食薑黃素都幾有效
但注意注意 薑黃素唔係隻隻都有良好吸收力
同埋至少要食2個月先開始見效
除左薑黃，我仲會食維他命B 雜，
月見草油（呢個我覺得可以令皮膚冇咁易發炎同滑d)
同魚油（都係令身體冇咁易發炎）
最後比大家睇下我d 皮膚

supplement 都係係iherb 買
我食緊既薑黃同月見草呢兩隻

本身絲打你唔嚴重，但其實我個情況好唔穩定，時好時懷，跟據過往情況，每次食完飯塊面都會特別油同熱，同埋本身我長頭髮，其實感覺更加熱，只有岩岩起身嘅時候情況最穩定，塊面最舒服

巴打你skincare 用緊d 咩呀
上面d 圖唔係最嚴重果時
嚴重果時係紅到馬騮屎忽咁
不過我唔想影相就冇影了

用緊rozex支gel同埋普通洗面奶，反而出街無用防曬，其實應該買返支

多謝巴打，但做完彩光其實正常護理係咪已經ok, 食藥始終驚副作用

鼻頭 翼 紅咗好耐
一直以為暗瘡印 但一直都冇淡過
想做彩光，上面巴打話千幾蚊一次，有冇話邊間好啲？去美容院定皮膚科門診做好？
做幾多次先有明顯效果？

問多樣，做完一次會唔會有咩即時副作用 好似面紅啊之類？？

telegram 我 朋友既呀媽都有呢個問題

基本上斷左

我上網睇到好多話做1隻v beam嘅laser, 咁究竟姐係激光定彩光，有d人要做激光，有d又話彩光

中哂我呀
一直以為敏感.. 兩邊臉頰都會生紅粒粒，唔係暗瘡，吱唔到嘢出嚟

再問多樣，google咗 啲人平均2 3千一次，仲要做5至10次先話有效。有冇做過既巴絲分享下

睇中醫
廣華醫院

2-3千個d係彩光？好似唔駛咁貴，係v beam個d貴，但其實我都唔係好清楚

學生哥真係未必afford到

你會唔會覺得好痕？除左紅、慶同粒粒，係咪會有啲支唔到嘅油脂粒？

感謝回覆。

錢唔係問題，都仲俾得起
最concern係效果明唔明顯？同埋有邊間推薦

網上面話係天后一個姓李嘅醫生幾好

睇中醫做針灸

嘩 有冇地址
好多巴打都話打彩光
但冇人講下做完既效果 又冇講係邊間做
其實到底有冇做過
想參考下 thx

有呀好多 成面都係
就算而家唔會慶
敏感果時都會有呢d 粒粒
大約3日到自己退
但係就成日都會敏感
都係因為呢個病而搞到d 皮膚好敏感
我係敏感到條頭髮篤到都會覺得痛

原來評價都係一半半，好多話幾次就好，有d十幾次都唔得，話彩光唔夠力，v beam先夠力，而香港v beam出名嘅地方有a-plus, 收費每次都係1500,唔知有無ching試過，效果如何

ADD 我TG 應該可以幫到你 @tempohk

thx
但唔會特登去澳門做

update下，頭先做完第一次v beam, 都幾痛，但做完真係好似無咁紅(可能心理作用) ，治療師都幾有耐性，而佢亦都話我係見過最嚴重，大概做2-3次之後會見到成效比較大

最嚴重

剛做完第一次vbeam

男

希望樓主可以定期上黎post度update下

我就冇玫瑰痤瘡既，但皮膚好差，好容易生暗瘡，生得最多就係係嘴邊（最煩就係生係鼻頭）
雖然暗瘡唔多但足以令自己冇曬自信 。

最主要係我塊面又係同樓主/各位樓上覆Post既人一樣，好易發熱發紅，而且都算敏感皮膚，有陣時屙屎用力谷幾下塊面已經紅左

我3年前既時候因為暗瘡好勁去左睇皮膚專科食左半年A酸，食左半年後本身都好得七七八八，但當時醫生已經講明我d暗瘡冇乜可能斷到尾，只可以靠外塗藥盡量抑制住d暗瘡唔好生得咁勁，佢開左藥膏比我，藥房可以買，我由停藥(兩年半前)開始到今日，每日夜晚訓教前都會搽呢隻藥(下面有圖)

隻藥係有一定效用，但唔可以抑制所有暗瘡生長，最多可以令暗瘡生得唔好太大粒咁解。個副作用就係會令皮膚好乾，所以我每日起身洗完面都要搽潤膚膏(psycho gel)，但都係會甩皮。

我都唔知自己幾時先會斷尾唔再生，暗瘡同皮膚差令我冇左自信（因為面頰位有暗瘡印而且唔少）

講左咁多其實我都係想知我呢個情況做彩光有冇用，或者有咩藥可以令我暗瘡生少d，希望樓主/上面回post既人可以Keep住contact update下個情況 留聯絡方法都ok

因為我希望可以認識同我一樣皮膚差既人大家互相交換資訊，咁就可以行少d冤枉路，盡快醫好塊面

順帶一提除左暗瘡，我塊面應該同時都有生粉刺/油脂粒/紅粒 之類既野，我都唔知點形容，反正唔似暗瘡

有無睇過中醫食藥調理下？

有啊，4年前既事，個中醫開左藥比我食完第二日就皮膚敏感成個身出紅疹直接入廠，之後我就冇再試了

搽甜杏油

大家一齊加油，我會盡量update塊面，可能1星期1次，而我亦打算下個月再做vbeam, 但聽你講塊面會紅同熱其實可能真係玫瑰痤瘡，因為呢個病真係好易誤診，我記係人板，所以用藥膏要記住用無類固醇嘅藥膏，如果唔係弄巧返拙

多謝巴打建議，但我塊面d暗瘡印唔會紅到好似你咁樣會一"達達"，而且唔會痕痛

唔記得講，我老豆都係塊面易紅，可能係遺傳

唔係wor，google搵多兩搵，又真係似玫瑰痤瘡wor
睇黎要儲定錢做彩光

如果輕微其實可以唔做，介唔介意影張相睇下

係下面張圖左邊果個既輕微版

呢張圖google搵到

好輕微姐，嚴重先要laser, 輕微其實口服或內服藥都ok, 不過最好都係問問醫生

但塊面易紅，同埋一去d焗d既地方就會紅+有少少痕，我唔知係皮膚乾燥問題定點。

btw 巴打你背脊有冇生暗瘡？ 我背脊已經留低左好多暗瘡痕跡，而家有幾粒係度

可以生暗瘡嘅位都生晒

巴打加油，我好明白呢種感受，希望你快d好

大家咁話

樓主hello
我曾經都患過玫瑰痤瘡，知道係有幾痛苦，所以如果身邊遇到人有，我都好樂意去分享我嘅經驗
我自己一向係好易面紅嘅人，皮膚個底都唔係差，以為自己面色好 點知原來呢個係易發玫瑰痤瘡嘅警號，當時發病係夏天，我前前後後由發病到啲印都退得七七八八用咗八個月時間左右，開頭以為係皮膚敏感生粒粒，兩邊面頰有撻撻紅，小小瘡仔咁，因為我一向有keep住做facial所以諗住針清吓就冇事，點知情況越來越唔樂觀，好反覆，一時好啲，一時就好差，最後就走咗去睇西醫，而呢個西醫係一個曾經有玫瑰痤瘡嘅朋友介紹。如果冇記錯醫生開咗抗生素、一隻含類固醇嘅藥膏、一隻唔肯定係咪抗生素藥膏，同埋止痕藥，一開始我乖乖搽哂啲藥膏，但好似仲惡化咗，我就上網search啲藥膏係咩嚟、咩成份，最後就發現有隻藥膏係含類固醇，我即刻唔搽，齋搽另一隻抗生素藥膏，果然情況有好轉，然後呢八個月裏面，藥膏就快用哂就去睇醫生，好似都只不過睇咗大約五次。如果你有興趣我再講個醫生叫咩名
咁當然淨係睇醫生唔夠嘅，當時我飲食上都有改變，我本來係一個好鍾意食辣，食好辣嘅人，嗰陣我戒咗，但到好返後我又食返好辣 我到依家都冇食嘅係牛、蝦、鵝，自己本來又唔太好呢幾樣嘢，咁就索性戒咗佢。咁護膚上，我嗰陣晚晚都有敷面膜，而且面膜係擺喺雪櫃，用嘅洗面奶係cetaphil，除咗藥膏冇搽任何護膚品，有照化妝，因為唔化真係唔想出街 但好好彩冇因為化妝惡化，但我唔知會唔會影響，對我就冇乜影響。
慢慢就好返，到得返啲印，啲印就慢慢退，依家都係仲有小小唔明顯嘅印，同埋會睇到面頰有微絲血管，都算係好返哂，都兩年啦差不多，冇再復發，但係都係會易啲面紅。
各位有玫瑰痤瘡嘅巴絲加油，我明嗰種感覺，但係要知道一定會好返㗎！

我都係過來人
玫瑰痤瘡冇得斷尾 只可以緩和
之前我塊面係長期又紅又熱 成日比啲傻閪以為我生暗瘡
睇撚過中醫又睇過西醫 最撚嬲係有次睇中醫 個醫師叫我搵西醫
之後有朋友介紹個皮膚科我睇 依家塊面都叫正正常常 係有時會紅 但已經冇再發熱 我已經好感動

多謝絲打心得，但你出街會唔會做防曬

中醫叫你睇西醫

睇中醫，針灸
戒口

我前女友都係咁好幾年 最後食a酸好返哂

a酸好似對玫瑰痤瘡無效架

樓主千其唔好搽類固醇 會害死你

我會呀，但多數係我層化妝品有防曬係數，如果係另外搽隻係數高嘅就好少，不過我覺得就算搽咗防曬都好啦，都唔好喺烈日當空下曬咁耐，唔係搽咗防曬塊面就唔會熱唔會紅㗎嘛

想知點解 我早幾日睇醫生 醫生都開左類固醇比我 叫我搽幾日先轉第二隻無類固醇

A酸幫到你，二萬銀包斷尾

過來人

千祈唔好揸藥膏

清

清水洗臉好，記住睇皮膚科醫生，祝你早日康復

戒口都好緊要

仲要保持樂觀心情

皮膚病都係病人

一定好得返嘅

a酸副作用太多，同埋我好似唔係暗瘡問題，但都多謝巴打建議

類固醇會搞到皮膏愈來愈薄

嘗試做完個laser療程睇下效果如何

多謝巴打

唔係個個斷尾架屌

做完v beam 2日，塊面真係無咁紅同熱，但會好乾，會甩皮同出白頭，治療師話做完係咁，維持一星期到，而家出街要做足防曬，同埋夜晚做保濕，張圖搽左防曬，所以睇落可能白d, 其實應該無咁白，但整體做完第一次係非常唔錯

聽日要拜山曝曬，睇下情況會點

烏鴉口，做足防曬打聽日場仗

你d藥膏搽左3年？搽係邊個位？

哇，真係好左好多wor

樓主可唔可以下次問下佢地暗瘡印有冇得快速搞掂？

成塊面

個醫生話任何可能生暗瘡既地方都要搽，所以姐係成塊面

btw 我覺得都係要觀察多一段時間先，好多時有d療程做完療效好好但係做完冇耐又翻發

A酸藥膏係好傷皮膚你知唔知架？

兩年半到目前為止除左塊面會有d乾燥(會搽翻潤膚劑保濕)，冇發現有咩副作用

拿，紅就一定無咁紅，但有好多粒粒，但又要忍手唔去吱，好難忍

令你皮膚乾已經係一種破壞啦 上面巴打講得好岩架 千其唔好搽藥膏 藥膏滲透力好高架搽得多會塞毛孔

樓主去邊間打v beam. 一次幾錢？ 打一次會唔會塊面紅到出唔到街？ thanks

我去尖沙咀a plxx到打，1500 per once，打完塊面都唔係好紅，比平時紅小小，但1日就退，反而係好乾同埋出粒粒，其實平時都會出粒粒，但我成日多手吱，所以睇落唔多，但今次我忍手唔吱，因為治療師叫我唔好多手，仲有，如果塊面愈紅打v beam愈痛，所以我好痛，即使個度數已經係最細，個痛楚係好似有人用橡筋係咁彈你塊面，打完之後會揾野敷下，感覺好舒服，下次再睇下成效如何

thanks, book定walk in?

book

book完去睇係即日做定係另約？

即日做，做之前會分晰下你個情況先

請教下依家塊臉又紅又腫又滾又痕 兩邊都一致由鼻翼延伸到臉頰中間，可以點急救咗先

急救？用冰敷一敷先，但係幾個鐘後又無效

樓主應該係細個搽類固搞到出事

樓主呢

做成點有冇update

今晚update下，暫時好多白頭，但已經謝左d, 希望下星期會謝晒

一定係

西醫真係好仆街…一子錯成世抬不起頭

又唔會成世嘅，不過隨便開類固醇真係好無醫德

我想問點分係玫瑰挫瘡定敏感...?
呢幾個月以黎塊面好反復咁紅
有時係本身無野好正常，一沖完沖換衫果陣望一望塊鏡就見到眉上+腮骨位紅到一達達，照查平時果d skincare，第二朝又無事
又好似今日咁，一起身成塊面淨係得左邊面頰紅左一大達，以為係札住黎訓搞到咁，點知今朝到依家就快12個鐘了都未退紅
然後我睇翻d相，我3月頭果陣又係有一日係咁

其實我睇過皮膚專科醫生(唔係因為呢個問題而睇不過我有順便問埋佢)
佢又答我我唔係玫瑰挫瘡，只係血管有時擴張得勁d咁上下
但我上網睇到d圖又覺得自己似係

我以前都係咁 點知而加就黎料發得勁 個面朱登又紅又鞋

你一定要好小心飲食 唔好食辣 打邊爐/bbq
沖涼都唔好用咁熱既水

易面紅都好高危
出街記得做好防曬

純粹個人意見同經歷

我尋晚查左類固醇藥膏，唔知關唔關事
因為尋晚訓前都無事的

你小心d啦 搽類固醇已經令你皮膚好脆弱 仲走去打彩光

白頭同暗粒開始暴增，治療師話一星期後情況會慢慢好轉，我希望係

同以前比係無咁鮮紅，但粒粒就多左好多

巴打加油
Thx for update

唔好呀，真係唔好用類固醇，我就係人板

但係真係無咩方法醫到

有但會好辛苦，
好奇一問你幾多歲？讀緊書定咩

21,返緊intern

如果真係想醫好可以去睇下肌戒毒理論，但需要時間去理解，亦需要錢同時間實行

btw 岩睇倒個故事 "真人真事，個仔細個讀書幾叻，品學兼優，有女朋友。初中皮膚病發，要入院，醫生話用類固醇，老母話好。出院後情病情持續，個仔辛苦到唔想返學，父母迫佢返。成日遲到被老師罰企。退出所有課外活動。主動同女朋友講分手。周身爛肉，成日都好自卑。體育堂特登唔帶體育衫，被老師罰做體能。唔願同朋友交流，每日嘅生活同喪屍無分別，壓力好大，持續到會考，考得3分。之後仲因為一路用得多類固醇得白內障。"

用過類固醇既巴打絲打們節哀 包括我在內

真係未聽過

D醫生明知類固醇會搞成咁，點解仲要開？

真係唔知，可能以為你唔係玫瑰痤瘡係普通暗瘡

普通暗瘡緊加唔會用類固黎醫啦

所以我都唔知個醫生點解會開俾我用，搞到我成個中學無晒青春

我有fd都係咁 佢話個醫生痴線 無搽到 依家白白滑
西醫就係仆街 害人一生

你個fd醒目

我三年前開始有呢個病
果時唔知係玫瑰痤瘡 以為敏感
果時間唔中塊臉會好紅
唔想嚇親人所以戴口罩焗住佢(宜家知焗住係絕對唔得)
間住之後一年就瘋狂生瘡 以為只係普通暗瘡就食藥同搽類固醇
之後冇左瘡但就開始塊臉勁熱勁紅 勁唔開心
睇幾個醫生都好唔到
之後去左旺角一間 一問一睇就知我係玫瑰痤瘡
開左啲藥我食同搽
每日都要不停搽防曬
同轉左佢果隻比較溫和既洗臉
暫時都控制到
宜家塊面一有小小紅 啲朋友都會calm down我
一熱就狂噴avene 同隨身帶住小風扇
叫做好翻好多

不停搽防曬

請問好返之後你有無搽防曬，有無推薦

類固醇真係害死人，點解個個醫生都開俾人用又唔講後果

其實我都未叫好翻 只係叫穩定左啲 醫生開過隻gel比我 可以降紅 但如果自己配要醫生紙先配到 屋企人幫我上網睇話有種食療可以幫到 未試 有效再講
防曬就keep住有搽

但我聽聞兩樣唔可以同時做

Thanks 巴打，睇下做完laser效果點先，a酸副作用真係太勁

講真其實無想像中咁勁
我已食左大半年一日20mg

咁耐？好多副作用架，巴打小心

我都有輕微玫瑰痤瘡，想問有咩防曬產品係比較好ga?

防曬會塞皮膚架

但又要搽喎⋯⋯ 搭車時擔唔到遮

搭車…口罩算啦

夜晚用洗面奶洗走佢得唔得？塊面露天俾太陽曬下,入到室內就紅紅地

用全物理防曬對我地呢類人最好

sorry囉

你咁耐都無改善就知防曬根本對你呢d受曬傷既皮膚無幫助 仲搽塞多2錢重

去買膠性銀噴下
應該好快攪掂

其實我都係搽左幾日，之前不嬲無搽

接近兩星期，白頭退左，紅印都淡左少少，感覺塊面無以前咁熱

好慘 樓主加油

thanks

巴打食咗幾耐皮膚開始靚 食咗近4個月都重係有出暗瘡

放心啦 食a酸至少半年啦

睇相好返好多！

印係咪要自己再搵方法搞

正常你食到咁上下唔出瘡 過一排完埋療程d印都退得七七八八架啦 其他等時間佢自已退啦 咪亂查野啦 跟住向上天祈求唔好復發

巴打你咁留長頭髮唔熱架 雖則打鼓留長髮係爽d姐

三個月前爆個d而家d印重係好深色 見d人話左旋維他命c去印好work但又怕太刺激
巴打係由爆瘡到皮光肉滑冇印係用左大半年時間？
同你用咩護膚品㗎

你食完成個療程先唸啦呢d野

慣啦，紥起都唔會太熱，最緊要唔好焗親塊面

有毛囊角化

即係咩

你地做彩光/激光係邊度做?
可唔可介紹比我
小弟想去搞一搞t位

唔太敢去果d美容院

去d逐次收費，唔駛package個d美容院

皮膚科幫到你

呢d似嚴重既暗瘡

細個茶左類固醇落面到
由白滑變到玫瑰痤瘡
長期有白頭粉刺同印

幾年前做過彩光 做完真係好好
醫生幫我支哂d粉刺
但唔知係咪無好好護理 返回原型 粒粒都係再生
（果時清水洗面+AQ cream+Elta md防曬）

你地用緊咩護膚品同防曬 可唔可以share下

唔係 係你搽類固醇皮膚果刻已經受左傷 再做彩光都係幫唔倒你

我都有 醫緊 可加tg一齊傾

咁而家應該點

好似laser個d唔係forever, 復發既話要再做

Bug頭人巴打，你有無聯絡方法想搵你傾下

can't find you?

巴打依家情況點呀？

前日做完第二次，塊面有d紅

我admin wor, 你secret chat我la

我都有 不過生係個鼻到

你係咪貼錯link ar? 入左去淨係見倒12members 但無野睇

開個新嘅俾你

阿媽試過，前後睇過好多醫生
西醫沈祖明（係cwb) 佢booking 都幾full
之後應該都要睇下中醫調理身子

都唔得唔知咩事

淨係個鼻紅, 係咪一樣搞法?

圍住個嘴都係紅卜卜 持續左幾年但係唔痛唔痕
可以點搞係咪都要做激光或者彩光
之前睇過醫生無用

唔比講野？

打v beam

我hi左幾句wor

打緊，暫時打左兩次

search下v beam d圖睇下似唔似你個case

v beam主要就係退紅，但做之前都係問下專業人士意見

sorry, 之前話會update, 但唔記得左，而家補返成個過程出黎。暫時做左第2次v beam, 做完塊面真係好乾，要做保濕做得好足，但我之前用嘅保濕面膜可能香料太多，結果敏感，出左好多紅粒同好痕，所以而家都係用保濕面霜就算，感覺都唔差，出街防曬要做足。
27/3 未做v beam

1/4 剛做完v beam

3/4 做完v beam 2日後

6/4 做完v beam因為保濕面膜敏感出紅粒

14/4 做完v beam 2星期

7/5 做完第2次v beam 5日後

但我打唔倒野

forward左contact俾你

咁又無咁嚴重
我嗰啲係有啲似暗瘡濕疹左右
但係持續左幾年 係個醫生做過Facial都好似冇咩效

收唔倒…

try this

我都講唔到野

smurfyolo1212002@gmail.com
直接啦

咩料

我始終唔係醫生，你試下睇第二個醫生啦

打多左個2002

屌依家睇緊個垃圾中醫
硬係覺得佢冇用
但係屋企人又話我冇耐性
依家個鼻愈黎愈紅
但係面紅又好似改善左
唔知係咪因爲自己生活習慣改善左
又有d想做laser
好多人話彩光好
但係問過西醫又話激光好d
點算

有d 1999 sor

我都有玫瑰痤瘡
食緊四環素
有無人食藥好返架？

1X歲比較嚴重 食咗幾年好咗
依家好耐先會返發一次

要連續食幾年？唔係會有四環素牙咩
我打緊彩光，希望有用啦

少黃，但D牙有一條條坑，唔知關唔關事
個時睇政府，三個月先覆診一次
唔知人老咗，身體好咗所以個病好咗？定D藥有用
不過大咗之後復發的話會睇私家

彩光我都有諗，不過好貴
雖然依家塊面只係少紅，不過毛孔超大
打完彩光，毛孔會唔會細咗，皮膚滑咗？

彩光我打$1500一次，唔算貴
我打咗一次咋，打完係覺得粒粒退咗好多，唔知關彩光事定啲藥開始有效

a 酸有效

想問下每日朝早起身都唔太紅，但一洗完面就好紅，我係咪應該轉隻洗面定直程唔洗面比較好？

我都係，但用清水洗都會

有冇話打幾次先好？

基本上掂到塊面都會紅，過一陣就會散

樓主仲有冇做彩光?
Update下

最近睇新聞，我有用過水感肌 有無苦主喺到

做返個update, 我而家仲有keep住做，至於點解update咁慢係因為如果update得太密其實個分別唔太大

未做vbeam

做完第1次vbeam

做完第2次vbeam

做左第4次vbeam

皮膚有問題真係好慘
細個成個額頭都係粒粒
真係唔想見人
但大個左過左青春期就冇野LU
玫瑰痤瘡都聽過好惡搞
但我知道一定唔可以曬親
你都真係可能要再keep住搵下皮膚專科醫生
呢D都無咩可能靠自己搽skincare搞掂

皮膚問題真係煩擾你一世

巴打其實好返好多喎
朝早有冇用野洗面?
試下用清水洗 我覺得反而出少左油 少左生粒粒

如果塊面無搽防曬就一律清水洗，除非好油

個post仲有冇人
我有野想問

如果啱啱先發現係玫瑰痤瘡
第一步應該要做啲咩？

利申 窮學生
聽日post相俾你地望望係咪真係玫瑰痤瘡

Btw 主要係個鼻頭好紅 洗完面會更加紅

睇睇

你用過d咩

剪下你啲頭髮 咪撚成日拮住

咩都冇用過....

飲食 早訓 飲水有冇做齊

呢個病點都唔關d頭髮事掛

齊到你唔信

之前咩護膚品藥膏果d都無？

有呀 之前用暗瘡膏個啲 不過好耐都冇用

邊隻用左幾耐\

唔記得牌子lu
三四個月前用左一兩個月

乜我好嚴重呀？

唔算嚴重la

係咪首要做好防曬？

之後我諗住買施樂靈試下

我應唔應該去試下彩光？

做好防曬就無壞，但彩光就問可以下醫生先

Thx bro
仲有啲咩係可以做到

少飲酒，少食辣，少打邊爐，bbq, 幾本上人生已經無左好多樂趣

四次夾幾錢到? 間野會唔會hard sell 咁?

咁呢啲都唔難忍嘅
Thx bro
Keep住睇你update 先

$1500 1次，間唔中會sell其他野，但唔hard

我都update下我情況

做咗兩次彩光，好明顯見到好轉，無咁紅(變返正常膚色)，血管少咗，粒粒慢慢退緊
重點係望住塊面，心情愈來愈好

見到你話買Skinoren忍唔住要覆你
我就係用咗高登神藥Skinoren而令到玫瑰痤瘡大爆發
本身只係面紅
用完全面生粒粒又紅又痕
睇醫生話唔應該用Skinoren
最後開咗四環素同Rozex比我
而家做緊彩光
3個月好返7成

巴打平時有冇做保濕控油?
依家1-2個鐘就油撚到仆街

咁睇黎我都係直接睇個醫生算
目標係十二月前醫好塊面

究竟要預幾多錢

搽藥前請三思

樓主 我都有玫瑰痤瘡 我又係用類固醇引起

可否email 我想同你傾下，我借阿哥 lihkg個acc咋

yoko _aia@yahoo.com.hk

已俾左contact你

喂 我係為咗回應你呢個post而申請個account 覆你 認真想覆

我都俾呢個病搞咗好多年，其實都唔知係咪真係玫瑰痤瘡，
因為我唔係發係全塊面，我淨係發係個鼻到。
睇過西醫同中醫都無改善過，連激光治療都試過。
幾年前突然靈機一觸，令我宜家已經好咗好多好多好多，
原因係我介口介淨廿幾樣食物，係數得出既廿幾樣既食物，
以為我介牛介芒果介所有毒野？不！呢啲我照食無事，
我發現自己竟然唔食得西蘭花青瓜木瓜西芹青椒.....數不盡
我都唔知點講，真係一匹布咁長。
總括黎講，我懷疑自己係食物敏感，而非玫瑰痤瘡，
所以我就介曬所有我唔確定食得既野，
確定食得既：蔬菜類得八款，生果得五款，肉類全部可以食包括牛，最鍾意食飯！
可能覺得我有啲癲，但我個諗法work，以前無間斷地生，宜家食錯野先會生。
我老豆老母由一開頭日日話我痴線咩都唔食，到宜家見到我好返好多收咗佢皮十世。
其實我係靠估靠經驗去介口，呢個靠故情況靠咗四年。
我上年的起心肝去驗價值三千幾既食物敏感驗血測試（拿，堅唔係廣告）
點解四年都唔驗？因為上網話係抽血，我驚痛，一直唔敢去
最後係二百樣西方食物入面中咗四十幾種會敏感！！！包括我最驚既西蘭花！
我唔知你係咪好似我咁係食物敏感，乖乖介口就無事，
或者你係蟎敏感或者塵敏感，出面大把地方有得驗。
呢個病既其中一個成因係「未知咩原因」，我都係上網查返黎

呢個病，上網有人稱富貴病，洗盡你所有錢。
早處理早容易解決呀，共勉之。

（病發至今超過十年）

thx巴打建議，但要戒到咁清其實有時出街食飯會唔會好麻煩

會架，係煩架，但我宜家已經叫食多咗好多野，仲有，海鮮都食得！
其實都無咩野啫，平時食飯都ok既

我之前都有諗過去做 但見有好多款
你係揀邊款測試

我又係聚喺鼻度
一開始點搵自己對咩敏感?
一日食咁多野

我剩係知我對黑椒係特別過敏

我驗呢個係184種西方食物 ，估起勇氣去抽血，點知啪手指
我已經揀咗個勁多種去驗，其實想驗更多種。
但係，唔好以為驗咗介埋就無事，
我中咗既食物有啲我係以為無事但竟然中咗，
有啲我以為有事但竟然無中，因為有啲野我介咗好耐，佢可能會變，但我都唔會食唔想試。
其實我都唔知自己講咩，因為成件事好難令人相信，所以唔明可以隨便問

樓主加油

全部巴打加油

如果我個鼻一feel到痛，即係會生瘡啦，我係生大大大粒果種，
好似一粒紅豆果隻， 一生就要兩星期先可以好返。
我就會即刻mark低食過啲咩，逐樣試，如果出現過幾次，我就會停食。
其實到後期我覺得好煩，因為有成千上萬既食物，我唔想再試再食再生，
咁樣試法，我諗我有幾世都試唔完啦係咪，
到咗四年前，我就開始淨係食「我食開無事既野」，其他「唔肯定既」都唔再食，
肯定有事既就更加唔會死啦。
有時去旅行果陣就試食一兩野「唔肯定既」，就好似上年去韓國發現粟米無事，去泰國發現蝦無事！

可能就咁講，好廢，俾個事例，
我就一早知唔食得木薯粉，但好多炸野都會用呢種粉，例如炸雞，咁有次我叫個朋友幫我買老麥，
我係電話話「板燒雞腿」，佢聽錯買錯變咗「脆辣雞腿」，我其實未肯定呢個脆雞係咪用木薯粉，
但果陣十一點我都未食晚餐，就餓暈，所以驚驚青青咁食咗，好啦，黎料啦，半個鐘，我個鼻就痛，望到已經紅咗，係半個鐘既事，我現場啲同學係見証住成件事！

其實要講事例都大把。

不過唔係每樣食物都咁快有敏感反應，有啲可能一日後，或者幾日

你驗咗？？

waaaa, 我自問戒口都叫忍得口，但真係無你咁勁

多謝

我有照食報告話我敏感果啲，只要個鼻無生都照食
哈哈

其實宜家已經好多野食得，海鮮同肉類全部得，從新計過生果有六款，其實已經好多，夠食架啦
菜就最麻煩，多數中伏既都係瓜菜類，真係估佢唔到，計埋蔥蒜食得都有十款既
我宜家無咩咩想食，淨係想食紅白蘿蔔，如果呢兩樣都食得，我已經無慾無求

初初試吓半年無飲水 因為撞邪覺得水敏感

關咩事 食物敏感通常成身發唔會淨係一忽

我真係冇勇氣搵自己個鼻試
但係目前有時會嚴重左 有時又好d
始終自己係學生 唔想用太多屋企錢
Btw我連生啲瘡都同你一模一樣
又係大大粒 連郁下塊面都痛
巴打依家好返未?

同埋激光對你完全冇效?

巴打可唔可以講多啲驗敏感嘅detail，去邊到驗，要唔要轉介定直接行入去話要驗致敏原就得？

所以我先話講都無人信，成件事好荒謬架真係，反正我已經改善到一年一粒或者無，呢樣已經好值得我介口啦

同你一樣郁吓都痛
我以前以為係青春期暗瘡，我塊臉好少生暗瘡，但淨係生鼻，仲要一來就紅豆，好痛。
有時嚴重上黎會有兩三粒同期發生，你知一粒兩星期啦。
未介口前，基本上長期都有瘡。
介口之後，一年如果無食錯野係基本無生紅豆瘡，最多一兩粒唔小心食錯/食到。
真係好咗好多好多好多，基本上就咁睇，無人知我有呢個病

我唔係話你都可能係因為食物而生瘡，我都唔想誤人子弟，只係呢個係我個經驗，
睇醫生都解決唔到，我介口又無傷害到人，點解我唔介口先？痛兩個星期，我真係咩都唔想食啦。

況且我明明有好多野都有食 嘻嘻

Btw 巴打 病發咗幾耐

表姐係大陸啲大醫院做護士，佢就帶咗我返去睇皮膚科，醫生話我係酒糟鼻，咁就激光咗好幾次，
都無咩用，佢只係幫我到停止啲血管發展，因為本身皮薄，鼻同臉都有現少少血管。

我上網搵咗間野叫 mineralsis 係中環既私家診所，因為見佢可以驗咁多種，岩曬我咩都想驗曬。
但其實184都係西方食物咁濟，其實好多菜都驗唔到

三千幾，上去啪手指，要咗五六滴血，佢就寄去外國驗，等咗幾星期佢會打黎叫你返去拎報告。
其實佢無講到我敏感起上黎會點，但佢話我介咗啲敏感源，皮膚會好啲同埋精神啲。

睇唔睇到我份報告，紅色果啲係我敏感源，123分級數，1輕微 佢話一星期可以食一次，
2就一個月，3係半年。

其實份報告我都係信一半半，主要都係跟返我啲經驗去食

How about紅?有冇退到
同埋你睇西醫食埋四環素都冇用?
我今年第四年
一路拖一路拖
如果早d睇依家可能唔會搞到咁
成個人生因爲佢改變左

巴打個鼻會唔會特別多油?
會唔會好容易面紅?
雖然係聚喺鼻度 但係我又唔敢講我塊面冇事
唔好意思因爲比較少人同我情況相似 好多野問

其實我是絲打
紅？你意思係印？少生當然會慢慢褪色
女仔可以用化妝遮遮都無咩野
特別非常多油果種！我定時會用紙巾吸油，唔好用面油紙！
我無食四環素，我唔係好食西藥既人，我淨係有搽藥膏，但唔記得邊隻
太耐啦 後尾我睇咗中醫食咗半年中藥都廢
唔會有人答到你話斷尾，包括你睇緊既醫生，
我信自己仲好過啲俾一堆錢啲醫生，仲要無改善過，當然信自己啦
我宜家都好慘架，生瘡生到啲毛孔大曬，唔知點收科，
所以你要快啲快啲驗吓，有賭未為輸
介唔介意影張相pm我？

不如Share下大家用開啲咩護膚品/用過啲咩伏既

始終皮膚敏感好難樣樣都試，我自己就用緊Derml R+Physiogel cream做保濕，洗面都係用Cetaphil

另外唔好亂用啲標榜全天然/淨係用植物做既護膚品，即使係全天然，你既皮膚都可能會有敏感反應，我自己而家有味既化妝品/護膚品都唔會用

補返

迷思 4：
「護膚產品揀選有機及天然成分實冇死？」
中一半。當然無添加成分及天然配方可減輕敏感肌狀況，但唔係所有有機及天然成分都 work，更有可能刺激皮膚，特別係一些如檸檬烯，香葉醇等天然香料。

想問下絲打紙巾就咁抹都吸到油？
次次要用面油紙先清到，隔一陣又油過

原來你係絲sor
I mean血管嗰種紅 依家近距離照鏡會見到一束束血管
我都係就咁用紙巾吸下油 但係效果就
藥膏就多數rozex啦 搽左咁耐我都唔覺有好轉 係就係情況冇變差咁囉
Btw當時西醫話你係玫瑰痤瘡?

依到好似冇pm
我都唔係新你好多

我之前都有面油紙 少用為妙呀！
因為一吸就會吸得太勁，吸走埋基本要有既油脂，咁你既皮膚就會不斷出油補返，我今用咗面油紙好耐了，改用紙巾印，如果你唔洗化妝就更加要用紙巾，因為紙巾會印走啲妝，但長遠講都係用紙巾好啲。

屋企仲有好多包吸油紙無用...你要唔要

佢話我係酒糟鼻 姐係玫瑰痤瘡
巴打可以上網查吓
要玩耐啲先有得pm?

血管呀
我有得化吓妝遮到既

搽藥膏/化妝你預你一世都唔會好

有咩治療有用
巴打你都係咁？？

睇過中西醫都話冇得斷尾。只可以減輕下個病。。
我自己個鼻又係出油勁又紅。醫生話我以前手多吱啲瘡搞到啲血管漲曬，所以好易紅
而且啲瘡勁常出係鼻。搞到個人冇曬自信對住人講野。
好驚人地問我乜事
而家唯有多飲水同洗面，前排又食左陣消炎藥叫好好多
希望唔好再咁紅

係好定期咁生？

但我認真介口後 無咩問生紅豆咁大粒

介口我已經介到好清。
出瘡可能係因為嗰排夜訓又大壓力。會出好多細瘡
而家食緊藥冇再生瘡。遲下停藥唔知會唔會又再生過

你地有冇做保濕?
始終香港天氣
會唔會控下油 瘡會少d?
之前問過西醫 佢話係要d油出到黎
我:
我之前都係食住藥冇瘡 一停就係咁爆

答你唔到 無食西藥 都唔係長遠辦法

補濕一定有呀

用開咩product?
之前你話做過laser
醫生點講?

我都係用開普通補濕 例如極潤/爽膚水
會敷面膜～ 訓教會搽乳液

醫生話只可以幫我截停啲血管，等佢唔好再發展，等個範圍唔好愈黎愈大，都好多年前

有無圖睇下

感覺好赤裸裸喎

剩係睇塊皮姐

你明唔明嗰種自卑感

冇事嘅冇事嘅
大家都差唔多

我寧願出黎見面😂

保濕係咪真係好重要
小弟從來都唔做

食a酸 認真要搵醫生傾傾 如果要食呢隻藥

俾我掉返轉

當skincare, 無壞，太乾既話咁梗係要做啦

副作用太勁，同埋未必斷尾

一開始幾頁聽講有人大個左好返
我都想佢自己好返

見面一次 至少唔會留底

我無追返之啲comment 唔通我又係愈大自己好返
不過都唔好等呀 你宜家係咁生都好影響啲皮膚!

大到幾時先好翻吖 我中三開始有事
成個中學都冇乜自信。大學都就讀完都係未好翻

玫瑰痤瘡好似濕疹咁，唔會斷尾架

你幾歲 幾時開始發病

紅色個啲皮膚係唔係好硬的？

我食左8個月都幾高dosage既a酸 都唔係好發覺有啲咩負作用 佢地話視力會變體重下降通通都無發生

你地塊面會唔會好痕？
醫咗2個月，面紅控制到
但我發現塊面會出紅色粒粒，突起，軟身，出嗰到痕嗰到
訓訓下都會r塊面
有無人可以幫下我

我五六年前有 好嚴重 睇過好多西醫 越睇越嚴重 轉睇中醫好好多 一定要十點鐘好瞓 呢樣醫得最快 另外護膚品唔好用酒精 香水 同埋要做好保濕

搭單問 開過post 無人理
成日好紅 同皮膚會無啦啦好似蚊咬咁紅左一粒
可以點搞

有小小似玫瑰痤瘡?
利申唔太識分

有冇中醫推介?
睇左幾耐中醫

聽講會
但係我從來都冇

所以叫你快啲解決！

解決到一早解決左啦

宜家24 病發大約開始中2 咁應該13歲？？
開頭以為係青春期暗瘡，過咗兩三先知個嚴重性，開始介啲毒野，例如牛
之後介咗毒野都無改善，睇中西醫都係咁。
後尾咪過靈機一觸，「介口」，當佢食物敏感咁研究。
我無吹水
我已經好咗好多好多好多好多好多，無食藥無搽藥膏，淨介口
無食錯野，基本唔會生紅豆瘡啦宜家。
兩邊面本身無咩事 無紅

我明 我個account係為咗呢個post而開
我都覺得我咁介口係好荒謬，但其實呢個病仲荒謬啦，
醫又醫唔好，又無得斷尾

講開濕疹 ！
我覺得自己要介咁少野已經好好彩，
有個朋友個侄女，濕疹上臉，驗咗食物敏感，
所有生果同澱粉質都唔食得，呢個先痴線
飯麵薯仔咩都無得食，只可以食蕎麥，佢係小學生喳陰公

但自問真係無乜信心介到好似你咁

我1開始都係咁上下，但慢慢惡化落去

但其實我之前仲差 成塊面無一忽係滑 又紅
睇左醫生算好左🤦🏻‍♀️

其實明明就好多野都食得
係蔬果類比較少啫
如果長期生都唔係好事，表皮會生到好核突

加油 始於你有一日會介到口 除非你睇醫生睇好咗

加油呀巴打

趁初期快快解決就無事

奉勸大家搽少D藥膏同所謂護膚品

有朋友好轉緊
可以幫你問下方法

唔該晒

等我又順便問下
之前追過個高登post講蕁麻疹
有人提到玫瑰痤瘡
有冇人試過有類似經驗?

利申兩樣都有

要睇醫生？

護膚品淨係physiogel既cream 藥膏淨係有時候查暗瘡膏 同查防曬 無整其他野

想問有無醫生介紹？

你要記住皮膚係排泄唔係阻塞

用天然嘅護膚品
不過覺得有哩個病嘅人好慘
一熱就容易爆瘡

留名

我都係呀
有次唔識死去BBQ
夜晚就黎料
有冇咩牌子護膚品推介?
例如保濕

我保濕用sheba, 貪佢防敏

以前試過用苦瓜蓉敷面，係有小小幫助

我搵唔到
有冇圖?

唔該巴打

Hi...
我都懷疑自己係玫瑰痤瘡
我鼻頭紅左3-4個月，由其洗完面做完運動時就紅哂
之後慢慢退，但都有dd紅
鼻頭有時有幾粒小白頭可以輕輕力吱出黎，但吱完又紅
面夾2邊毛孔粗大，有d痕咁

岩岩睇左醫生，醫生話我唔係玫瑰痤瘡
係脂溢性皮炎，個上網睇徵狀唔match
依家茶佢茶d藥膏藥水藥丸希望好返
心情好低落

脂溢性皮炎會有咩病徵

頭生瘡又點搞 生左幾年斷斷續續 睇西醫食消炎藥 抗生素
次次好唔夠一個月 而且只係紓緩下 就開始爆返
都係會紅一達達 有陣時會含膿 個頭同頭皮會紅 痕 熱 痛
而家睇中醫 內服濃縮中藥 外洗煲個d中藥
唔肯定係咩事引起
除左平時晏收工會夜訓 平時會飲好多水 食野都清淡 好少食刺激野 個人衛生都冇乜問題
而家就試下做齊換pillow case 早訓呢d
係好返少少 但都未清哂 頸對上少少仲會紅同有膿頭
希望食完哂中藥呢d會斷尾

而家工又返唔到 日日係屋企哞好on9
覺得人冇健康真係講咩都假

我塊面都係咁

做咗3次彩光
終於無哂粒粒
又無再痕
塊面由紅色變返黃色
淨返啲微絲血管要再打
好感動

係邊間公司打？幾錢？

揾皮膚科醫生打，1500一次
btw有無人可以教我點貼圖

有冇推薦用邊隻防曬啱用？

暗蒼印點搞
我有幾粒頑固既暗瘡印好似死極都死唔去咁
周不時會係個印度復發生瘡

我用緊physiogel 降紅個隻face cream

同問 哩隻有冇人用過？

用溫水可以洗淨嘅防曬就算吧啦
根本痴唔住 嘥鳩氣

天后?
聽講唔係個個有效

我真係天后打
我每打一次就靚一次
之前打過激光覺得無用，皮膚仲差咗
今次打彩光真心好見效
每次打完都好想快啲打下次

隔一排未又係差番

所以要調理
有野中醫做唔到西醫做到 反之亦然

聽講好多年前都係1500 個醫生幾有醫德
打嗰陣痛唔痛?

上年生過慢性尋麻疹 全身痕同一達達
依家有時都會起d
不過用翻椰子油既番梘沖涼就冇事
同埋個陣睇過中醫同西醫
西醫係旺角黃x明醫生 專睇皮膚病
醫生幾好人 個陣睇每次700蚊包藥
不過真係等好耐 早d去攞籌
有需要各位巴絲可以去試下

之前去睇串過馬撚

彩光唔痛，淨係覺得熱熱地
做完之前會面紅一日
跟住變靚

有無details 你都係玫瑰座瘡打？

可能我睇落串柒柒所以佢成日講笑

尖沙咀陳湧

咁有咩低敏推介

屌我又係慢性
對咩敏感?熱?

其實我到依家都唔知敏感源係乜
不過我估都係熱
因為夏天近就成日都覺得痕
巴打好翻未

有10~15%嘅Zinc Oxide嘅product 就差唔多
低唔低敏睇佢落乜添加，好似防腐色素咁
避左色素同cheap cheap 防腐致敏機會就細好多

未呀屌
我就一熱少少就黎料
痕足全年

推

患者，個鼻越黎越嚴重，中醫睇過冇效，係中醫斷我係玫瑰痤瘡

諗住黎緊睇西醫皮膚科

仲以為係鼻敏感成日捽鼻搞到紅，原來係

Update 吓我做彩光嘅進度
已經做咗6次
皮膚texture 已經去返正常皮膚
無再好似沙紙咁，摸落係滑嘅
紅嘅情況仲有兩成，曬，熱，緊張，乾燥天氣其實都係會面紅，但幾個鐘內會restore到
粒粒間唔中會出，呢樣好似戒口先唔會出
我呢排唔敷面膜，落妝用椰子油，唔用洗面奶，揸埋emu oil,真係好得，朝早起身皮膚白滑咗

想問下邊間做激光？
我係中環某間做左幾次都唔work....

我做彩光唔係激光
之前做過激光愈做愈衰
彩光揾診所醫生打

我依家食住中藥冇咁紅
個中醫都話最大問題係血管
遲d搞唔掂搵佢先
Btw有瘡打唔打得?

你係大粒瘡定暗粒？
痕唔痕？
我嗰時去成面都暗粒，沙紙咁
每晚都痕到r出血
你可以同佢講你想改善暗粒，面紅咁
佢會較部機啲setting針對返個問題

有無人用過Mirvaso?
想知邊到買到

彩光邊間ok? 想試

要醫生開
同埋淨係退紅 醫唔到

最好搵醫生打啦
天后有個幾出名

2樣都有 大瘡就喺鼻 暗粒就下巴
從來都冇痕 不過好撚痛

12個鐘藥效，但治唔到本，佢官網都係咁寫
利申 用左一個月

同最好搵皮膚科醫生做，唔好去美容院

你睇邊個醫生開比你？
我睇咗3個醫生都無開呢隻藥
係咪要主動提出？
我想用黎代替化妝

佢自己開比我，另外都有比同藥廠另一隻新藥soolantra，好似七月香港先批，巴打你想知tg 比名你 佢係尖沙咀區

U7L2Q
thx 巴打

樓主有冇update?

你地會用咩洗面？
Cetapil 得唔得

呢排試緊curel ，暫時覺得幾好
想update下彩光打咗9次
呢排冬天，我覺得玫瑰痤瘡好番95%
平時已經唔會面紅，唔痕，滑返
但食辣，同環境好焗都會紅同痕
我覺得我已經叫好番哂

塊面好返哂真係開心！！！
我儲緊錢打

各位巴打救命
想問下打完彩光之後塊面有冇出現色素沈澱嘅問題？
同埋有冇咩彩光醫生好介紹

絲打可唔可以俾D KEY WORDS,向邊間打,真心想知

彩光之父 好似係

佈偉食療

我都想試下soolantra work唔work
有冇巴打知邊個醫生會開？

請問係咪陳x?

請問你介口介左啲咩？

邊位醫生？

請問你睇邊位醫生

請問你去邊度檢查食物敏感

中環有間叫 mineralysis
其實去邊驗都得 不過我貪佢一次驗到幾百樣其實你未必係食物敏感引致 呢知只係我個人極端固執覺得自己係食物敏感

我揀咗個plan驗二百幾樣西式食物
但中式野就驗唔到 我唯有食得就食
唔肯定都照戒口 有啲食物病發幾次我就會完全唔食

我真係宜家已經無再生 除非我又叻女食錯野

Btw 我敏感既都係蔬菜類。

唔該哂你呀，我已經去左你呢間度做食物敏感測試啦，希望有幫助啦，個報告要三個星期之後先有，我都係check二百幾種嗰隻。
我嗰日Facebook問佢地，佢哋話玫瑰痤瘡屬於慢性發炎嘅一種所以食物敏感測試係有幫助，減少去食一啲令到身體發炎嘅食物就可以令到玫瑰嘅情況減少

恭喜哂你呀，我都希望唔再生？
我睇番你係淨係得鼻？
我淨係個鼻會泛紅

係啊 我宜家好少好少生 可能一年一次都無
有啲食物戒耐咗 之後都可能食得返架 ✨
開心可以幫到你啦！！ 祝大家身體健康😂

你用soolantra用成點？

你仲有用mirvaso?

你打左幾多次彩光？係邊打？

有d醫生會將玫瑰痤瘡當脂溢性皮炎醫，因為病症好似，大家可以留意下
利申：睇過4個 皮膚科 ，搞左好耐最後先知係前者

你睇左邊幾個？最後睇邊個確診？

有面紅既朋友可以試下用trilogy玫瑰果油，我用完面紅小左好多

請問你個時同你講解個營養師係咪男仔？你覺得佢講解得好嗎？